《環時》借唐琳玲案批評港媒

2018年06月18日

《環時》借唐琳玲案批評港媒

■唐琳玲法庭偷拍照片案被《環時》拿來批評部分香港媒體雙重標準。資料圖片

【本報訊】大陸官媒《環球時報》在微信發表署名文章，將內地女子唐琳玲法庭偷拍照片案，與梁天琦暴動罪案比較，批評有部份香港媒體雙重標準，又刊出《蘋果日報》及《立場新聞》等報道標題截圖，指有「港獨」或「反內地」立場媒體，不斷給梁天琦支持者發聲平台。

《環時》昨於微信號發表評論文章，以「前幾天還在教訓內地的香港輿論，這麼快就露餡了」為題，將唐琳玲案與梁天琦案比較，批評梁被宣判入獄後，香港出現了各種藐視法律、辱罵主審梁案法官彭寶琴言論。

評論又截取了《蘋果》及《立場》的報道標題，《立場》的報道是引述藝人何韻詩及杜汶澤對梁判囚回應，又以《蘋果》訪問《地厚天高》導演林子穎新聞標題為佐證，指一些香港持「港獨」或「反內地」立場的媒體和名人，報道內地人犯案及「反內地港獨頭目」判刑時有雙重標準，難令內地人相信香港真心尊重法治。

《蘋果》：難跟梁天琦案比較

《蘋果》總編輯羅偉光回應《環時》評論稱，將梁天琦案與唐琳玲案相提並論，完全是不倫不類，《蘋果》亦非任何政治立場人士的平台，而是香港人的平台，再加上根據《基本法》，香港享有新聞自由，毋須內地官媒對香港傳媒指指點點。《立場》新聞總編輯鍾沛權回應查詢時表示，《立場新聞》以捍衞言論自由為己任，容納各種政治主張發聲。

曾任職傳媒的議會陣線立法會議員毛孟靜認為，《環時》點名批《蘋果》及《立場》是想恐嚇港媒，令傳媒報道梁天琦相關新聞時按中共意思「乖乖就範」，又指《蘋果》及《立場》報道完全合法，強調在一國兩制下中共官媒無權對香港的傳媒指手劃腳。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
陳淑莊轟梁「冇資格做主席」

下一則
下一則
徐立之指科技園換主席無影響

香港人和大陸人
唔可以比較